## Используемые технологии
* Java <sup>2020-\*</sup>
    * Spring Framework <sup>2021-\*</sup>
        * Core
        * MVC
        * Boot
        * Data
    * RabbitMQ <sup>2023-\*</sup>
    * PostgreSQL <sup>2023-\*</sup>
    * SQLite <sup>2021-*</sup>
    * H2 <sup>2022-\*</sup>
    * MySQL <sup>2021-\*</sup>
    * JUnit <sup>2021-\*</sup>
    * Mockito <sup>2022-\*</sup>
    * AssertJ <sup>2023-\*</sup>
    * Apache Maven <sup>2021-\*</sup>
    * JDBC <sup>2020-\*</sup>
    * Hibernate <sup>2020-\*</sup>
    * Log4j <sup>2020-\*</sup>
    * Swagger <sup>2023-\*</sup>
    * Flyway <sup>2023-\*</sup>
    * Lombok <sup>2022-\*</sup>
* Git <sup>2020-\*</sup>
* SQL <sup>2006-\*</sup>
* REST API <sup>2019-\*</sup>
* RegEx <sup>2010-\*</sup>
* OAuth <sup>2019-\*</sup>
* JWT <sup>2019-\*</sup>
* CSS <sup>2005-\*</sup>
* HTML <sup>2003-\*</sup>
* XML <sup>2008-2008</sup>
* JSON <sup>2011-\*</sup>
* JavaScript <sup>2010-2014</sup>
    * AJAX <sup>2010-\*</sup>
    * DOM <sup>2010-\*</sup>
* PHP <sup>2006-\*</sup>
    * MySQL <sup>2009-\*</sup>
* Delphi <sup>2006-2012</sup>
    * SQLite <sup>2006-2012</sup>
* Visual Basic <sup>2005-2006</sup>
<!-- * JavaDoc <sup>2020-\*</sup> -->
<!-- * Thymeleaf <sup>2022-\*</sup> -->
<!-- * Markdown <sup>2020-\*</sup> -->
<!-- * Docker <sup>2022-\*</sup> -->

<!-- ### Сейчас интересует -->
<!-- * Apache Kafka -->
<!-- * Kubernetes -->
<!-- * JavaFX -->
<!-- * Apache Tomcat -->
<!-- * Gradle -->

## Имею опыт в
* Проектировании и написании REST API сервисов
* Проектировании и работе с реляционными базами данных
* Парсинге web-сайтов
* Разработке CRUD приложений
* Разработке web-сайтов без фреймворков: интернет-магазинов, социальных сетей, форумов и тп.
* Мультиязычности приложений
* Безопасной разработке web-сайтов
* Проектировании пользовательских интерфейсов
* Кроссбраузерной и адаптивной вёрстке web-страниц
* Написании технической документации
* Отладке исходного кода
* Реализации авторизованного доступа
* Ручном тестировании web-сайтов и приложений
* Автоматизированном тестировании web-сайтов
* Настройке web-серверов, файловых серверов, серверов баз данных на Ubuntu Server
* Работе с API сервисами
* Работе с cookie
* Работе с HTTP-сессиями
* Работе с загрузкой файлов на сервер
* Работе с датой, временем и часовыми поясами
* Формировании и отправке e-mail сообщений
* Создании инсталляторов программ
* Модульном тестировании исходного кода

## Методологии и технологии
* Объектно-ориентированное программирование
* Объектно-реляционное отображение
* Шаблоны проектирования
* Чистый код
* SOLID
* DRY

## Некоторые проекты
### ShortLinks <sup>2023-\*</sup>
Сервис коротких ссылок.

Исходный код и подробности по [ссылке на GitLab](https://gitlab.com/kalenchukov/ShortLinks).

Используемые технологии:
* Java
* Spring Boot
* PostgreSQL
* Hibernate Validator
* Log4j
* JUnit
* Mockito
* AssertJ
* Flyway
* Swagger
* Apache Maven

### Lemna Framework <sup>2021-\*</sup>
Сейчас занимаюсь разработкой фреймворка для создания REST API приложений. Делаю его для себя, просто интересно.

Используемые технологии:
* Java
* Log4j
* RegEx
* JSON
* JUnit
* Mockito
* AssertJ
* Apache Maven

### Lemna Validation <sup>2022-\*</sup>
Проект по проверке значений полей классов.

Основан на использовании Java Reflection API.

Исходный код и подробности по [ссылке на GitLab](https://gitlab.com/kalenchukov/LemnaValidation).

Используемые технологии:
* Java
* Log4j
* RegEx
* JUnit
* AssertJ
* Apache Maven

### Lemna Injection <sup>2022</sup>
Проект по внедрению значений в поля классов.

Основан на использовании Java Reflection API.

Исходный код и подробности по [ссылке на GitLab](https://gitlab.com/kalenchukov/LemnaInjection).

Используемые технологии:
* Java
* Log4j
* JUnit
* AssertJ
* Apache Maven

### Lemna Changing <sup>2022</sup>
Проект по изменению значений полей классов.

Основан на использовании Java Reflection API.

Исходный код и подробности по [ссылке на GitLab](https://gitlab.com/kalenchukov/LemnaChanging).

Используемые технологии:
* Java
* Log4j
* JUnit
* AssertJ
* Apache Maven

### AnnotationScanning <sup>2021</sup>
Проект по поиску аннотированных классов.

Исходный код и подробности по [ссылке на GitLab](https://gitlab.com/kalenchukov/AnnotationScanning).

Используемые технологии:
* Java
* Log4j
* RegEx
* JUnit
* AssertJ
* Apache Maven

### UserAgentParsing <sup>2021</sup>
Проект по получению информации о клиенте по строке user-agent.

Основан на использовании регулярных выражений для разбора строки user-agent.

Исходный код и подробности по [ссылке на GitLab](https://gitlab.com/kalenchukov/UserAgentParsing).

Используемые технологии:
* Java
* RegEx
* JUnit
* AssertJ
* Apache Maven

### Веб-сервер <sup>2017</sup>
В качестве веб-сервера для разработок и Git-репозитория настроил ПК, который использую по сей день.

Используемые технологии:
* Ubuntu Server
* ~~Apache HTTP Server~~, Nginx HTTP Server
* PHP
* Git
* MySQL
* phpMyAdmin
* Samba
* RAID 1 (для надёжности хранения данных)

### Fantafed <sup>2015</sup>
Библиотека электронных книг.

Данный проект имел возможность регистрироваться в качестве пользователя, добавлять книги с обложкой, описанием и данными о жанре и авторах. Давал возможность выполнять поиск книг по различным параметрам и скачивать их.

Использовался только локально, как электронная библиотека.

Используемые технологии:
* PHP
* MySQL
* HTML
* CSS
* Apache HTTP Server

### EncoderDecoderVigenere <sup>2010</sup>
Программная реализация алгоритма шифрования с помощью метода Виженера и алгоритма дешифрования с помощью метода Касиски.
> Шифр Виженера — метод полиалфавитного шифрования буквенного текста с использованием ключевого слова.

Программа с пользовательским интерфейсом. Было реализовано отображение хода криптоанализа.
Данная программа была написана для курсовой работы.

Используемые технологии:
* Delphi

### BinarySearch <sup>2009</sup>
Программная реализация алгоритма пирамидальной сортировки и бинарного поиска.
> Бинарный поиск - алгоритм поиска элемента в отсортированном массиве, использующий дробление массива на половины.

> Пирамидальная сортировка - алгоритм сортировки использующий бинарное сортирующее дерево.

Программа с пользовательским интерфейсом. Было реализовано отображение каждого хода сортировки и поиска.
Данная программа была написана для курсовой работы.

Используемые технологии:
* Delphi

### НаВиду (www.navidu.com) <sup>2008-2014</sup>
Социальная сеть с множеством сервисов. Подробней о её возможностях можно почитать [по ссылке](https://www.genon.ru/GetAnswer.aspx?qid=88c7b176-ccca-4114-b033-af0021e405b8). Некоторая документация доступна в [репозитории](https://gitlab.com/kalenchukov/navidu-doc).

Весь код данного проекта был спроектирован и написан мной с нуля, без использования фреймворков и сторонних библиотек. Также для данного проекта был написан API, который можно было использовать для создания приложений.

Данный проект имел возможность регистрироваться в качестве пользователя, создавать страницы сообществ по интересам, городов, мест и многого другого. Он изначально был сделан с учётом разных часовых поясов, мультиязычности и кроссбраузерности.

Используемые технологии:
* PHP
* MySQL
* HTML
* JSON
* AJAX
* DOM
* CSS
* RegEx
* JavaScript
* Apache HTTP Server

## Образование
### Сыктывкарский государственный университет имени Питирима Сорокина <sup>2008-2012</sup>

Кафедра: информационных систем и технологий

Специальность: комплексная защита объектов информатизации

Квалификация: специалист по защите информации

Некоторые дисциплины:
* Методы программирования и прикладные алгоритмы
* Web-программирование
* Базы данных
* Программно-аппаратная защита информации
* Защита информационных процессов в компьютерных системах
* Операционные системы и оболочки
* Основы программирования
* Безопасность операционных систем
* Язык программирования С
* Разработка и стандартизация программных средств и информационных технологий
* Основы технологии PKI
* Вычислительные сети
* Системы и сети связи
* Комплексное обеспечение информационной безопасности автоматизированных систем
* Язык программирования Ассемблер
* Безопасное web-программирование

### Колледж информатики и вычислительной техники при Сыктывкарском государственном университете имени Питирима Сорокина <sup>2005-2008</sup>

Специальность: программное обеспечение вычислительной техники и автоматизированных систем

Квалификация: технический специалист

Некоторые дисциплины:
* Основы алгоритмизации и программирования
* Базы данных
* Операционные системы и среды
* Компьютерные сети
* Архитектура ЭВМ и вычислительных систем
* Основы построения автоматизированных информационных систем
* Технологии разработки программных продуктов
* Программное обеспечение компьютерных сетей
* Разработка и эксплуатация удалённых баз данных
* Пакеты прикладных программ
* Информационная безопасность

## Сертификаты
### Интенсив Java <sup>2023</sup>
Организатор: [Y_Lab](https://ylab.io)

Сертификат доступен [по ссылке](https://ylab.io/upload/certificates/java/eZaXHms6qWCPpNMvkZsj.pdf).

### Введение в Linux <sup>2018</sup>
Организатор: [Stepik](https://stepik.org/course/73), Bioinformatics Institute

Сертификат доступен [по ссылке](https://stepik.org/cert/113430).

## Используемое ПО
* GitLab <sup>2023-\*</sup>
* GitHub <sup>2021-\*</sup>
* DB Browser for SQLite <sup>2021-\*</sup>
* DBeaver <sup>2023-\*</sup>
* PHPStorm <sup>2021-\*</sup>
* Intellij IDEA <sup>2020-\*</sup>
* SmartGit <sup>2020-2021</sup>
* Firefox Developer Edition <sup>2019-\*</sup>
* Nginx HTTP Server <sup>2019-\*</sup>
* Sublime Text 3 <sup>2019-\*</sup>
* OS Linux <sup>2018-\*</sup>
* Bash <sup>2018-\*</sup>
* SSH <sup>2018-\*</sup>
* phpMyAdmin <sup>2009-\*</sup>
* Apache HTTP Server <sup>2008-2018</sup>
* Opera <sup>2008-2018</sup>
* PSPad <sup>2006-2018</sup>
* OS Windows <sup>2000-2018</sup>
